# Basic tasks for loops

## Legend
has it that **N** is a mythical integer introduced to us by the user... 
**C** is a similar mythical symbol...

## Tasks
1. Write a program to display first 10 natural number
1. Write a program to display natural number in [1, **N**)
1. Write a program to display natural number in [1, **N**]
1. Write a program to find the sum of first 10 natural number
1. Write a program to find the sum of natural number in [1, **N**)
1. Write a program to find the sum of natural number in [1, **N**]

# Tasks v2

## Тривиални цикли

### Задача 1.
Напишете програма, която отпечатва 5 звездички, като използва цикъл:

    *****

### Задача 2.
Напишете програма, която прочита число n, след което отпечатва n звездички, като използва цикъл.

### Задача 3.
Напишете програма, която прочита число n, след което пресмята и отпечатва n! = 1.2.3…n.
Приемете, че 0! = 1.

### Задача 4.
Напишете програма, която отпечатва всички двуцифрени естествени числа.

### Задача 5.
Напишете програма, която отпечатва всички двуцифрени естествени числа, които се делят на 5.

### Задача 6.
Напишете програма, която отпечатва всички двуцифрени естествени числа, които се делят на сумата от цифрите си.



## Цикли за последователност от числа

### Задача 7.
Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n числа и отпечатва сумата им.

### Задача 8.
Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n числа и отпечатва най-голямото от тях.

### Задача 9.
Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n числа и казва дали сред тях има кратно на 8.

### Задача 10.
Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n числа и казва колко от тях се делят на 8.

### Задача 11.
Напишете програма, която прочита число n, след което прочита n числа и извежда най-голямото k, за което
първите k са четни.



## Цикли, проверяващи условия

### Задача 12.
Напишете програма, която проверява дали едно число е просто.

### Задача 13.
Напишете програма, която проверява дали едно число е палиндром.



## While цикли

### Задача 14.
Напишете програма, която намира сумата на цифрите на дадено естествено число.

### Задача 15.
Напишете програма, която прочита от клавиатурата оценки (реални числа от 2.00 до 6.00) и извежда средния успех.
Програмата да спре да чете, когато се въведе некоректна оценка (< 2 или > 6).



## Вложени цикли

### Задача 1.

Напишете програма, която отпечатва 9 реда с по 6 звездички:

    ******
    ******
    ******
    ...

### Задача 2.

Напишете програма, която прочита символ sym и число n, след което отпечатва
n реда с по n символа sym на ред.

Пример: ако са въведени символа '?' и числото 4, да се изведе:

    ????
    ????
    ????
    ????

### Задача 3.
Напишете програма, която по зададено естествено число извежда фигура с n реда от звездички. Например за n=6 ще изведе:

    *
    **
    ***
    ****
    *****
    ******

### Задача 4.
Напишете програма, която извежда всички числа от 0 до 99 в следния вид:

    0 1 2 3 4 5 6 7 8 9
    10 11 12 13 14 15 16 17 18 19
    20 21 22 23 24 25 26 27 28 29
    ...

Решете задачата по два начина - с използване на вложен цикъл и без.
След това, изведете числата така, че числата на най-горния ред да са подравнени:

     0  1  2  3  4  5  6  7  8  9
    10 11 12 13 14 15 16 17 18 19
    20 21 22 23 24 25 26 27 28 29
    ...

### Задача 5.
Напишете програма, която извежда всички точки с цели координати, които са в квадрата (вътре или по контура) ABCD,
където A (0, -5), B (5, 0), C (0, 5), D (-5, 0).

Всяка точка да е на нов ред, по възможност в следния вид: (x, y)

### Задача 6.
Напишете програма, която извежда всички точки с цели координати, които са в кръга с център (0, 0) и радиус 5. Не използвайте sqrt.

Всяка точка да е на нов ред, по възможност в следния вид: (x, y)

Направете същото, ако центърът е (2, -3). 

### Задача 7.
Изведете таблицата за умножение на числата от 1 до 10. Числата да со добре подравнени.

### Задача 8.
Напишете програма, която отпечатва всички прости числа, по-малки от 100.

### Задача 9.
Напишете програма, която прочита n числа и извежда най-голямото k, за което
първите k са прости.

